1. 问题：链表的主要优点是什么？
A. 支持高效的随机访问
B. 插入和删除操作时间复杂度为O(1)
C. 内存空间连续，缓存命中率高
D. 需要预分配固定大小的空间
答案：B
解析：链表的主要优点在于插入和删除操作只需修改指针，时间复杂度为O(1)，而随机访问需要顺序遍历，时间复杂度为O(n)。

2. 问题：以下哪种链表结构可以简化边界条件的处理？
A. 单链表
B. 带头单链表
C. 双向链表
D. 循环链表
答案：B
解析：带头单链表（使用哨兵节点）可以简化边界条件的处理，因为不需要特殊处理头节点的插入和删除。

3. 问题：在链表中查找第n个元素的时间复杂度是多少？
A. O(1)
B. O(log n)
C. O(n)
D. O(n^2)
答案：C
解析：链表不支持随机访问，必须从头节点开始顺序遍历，因此查找第n个元素的时间复杂度是O(n)。

4. 问题：以下哪种链表结构可以实现双向遍历？
A. 单链表
B. 带头单链表
C. 双向链表
D. 循环单链表
答案：C
解析：双向链表每个节点都有前驱和后继指针，因此支持双向遍历。

5. 问题：链表相比数组的一个主要缺点是？
A. 插入和删除操作效率低
B. 不支持动态扩容
C. 缓存命中率低
D. 需要预分配固定大小的空间
答案：C
解析：由于链表的节点在内存中不连续，因此缓存命中率较低，这是链表相比数组的一个主要缺点。

6. 问题：哪种高级链表结构使用多层索引来加速搜索？
A. 无锁链表
B. 跳表
C. 双向循环链表
D. 带头双向链表
答案：B
解析：跳表通过建立多层索引来加速搜索，使得搜索时间复杂度可以达到O(log n)。

7. 问题：在实现LRU缓存时，最常使用哪种数据结构组合？
A. 数组+队列
B. 哈希表+双向链表
C. 栈+单链表
D. 跳表+循环链表
答案：B
解析：LRU缓存通常使用哈希表实现快速查找，双向链表实现快速插入和删除，这样可以在O(1)时间内完成get和put操作。

8. 问题：以下哪种操作在链表中时间复杂度是O(1)？
A. 访问第n个元素
B. 在已知节点后插入新节点
C. 查找特定值的节点
D. 反转整个链表
答案：B
解析：在已知节点后插入新节点只需修改几个指针，时间复杂度是O(1)，其他操作都需要遍历链表。

9. 问题：无锁链表通常使用什么机制来实现并发安全？
A. 互斥锁
B. CAS(Compare And Swap)
C. 信号量
D. 读写锁
答案：B
解析：无锁链表使用CAS原子操作来实现并发安全，避免了传统锁带来的性能开销。

10. 问题：循环链表最适合应用于哪种场景？
A. 需要频繁随机访问
B. 需要实现环形缓冲区
C. 需要高效的范围查询
D. 需要高缓存命中率
答案：B
解析：循环链表的首尾相连特性特别适合实现环形缓冲区这类需要循环访问的场景。